台灣官方首度證實：中國在國際上打壓台灣購買疫苗

500萬劑BNT疫苗合約遭中國阻撓 陳時中：我有苦難言
最新更新：2021/02/17 16:33

中央流行疫情指揮中心指揮官陳時中17日上午接受電台專訪時首度鬆口，台灣原訂向德國BNT購買500萬劑武漢肺炎疫苗，原本合約簽定在即、新聞稿都寫好了，卻因中國政治力介入生變，導致合約無法簽訂，而遭外界批評不透明，「我是有苦難言」。中央社記者王騰毅攝 110年2月17日

（中央社記者張茗喧台北17日電）疫情指揮中心指揮官陳時中今天首度鬆口，台灣原訂向德國BNT購買500萬劑疫苗，原本合約簽定在即、新聞稿都寫好，卻因中國介入生變，對於屢遭外界批評不透明，「我是有苦難言」。

另外，台灣是否採用中國疫苗，備受關注。中央流行疫情指揮中心指揮官陳時中說，中國疫苗不在COVAX的名單上，也不在台灣的洽購名單上，畢竟中國疫苗很多三期試驗訊息都以新聞稿方式發布，台灣根本無從了解其中技術性資料層面，至今中國也沒有表示要提供疫苗給台灣使用。

全球武漢肺炎（2019冠狀病毒疾病，COVID-19）疫情持續延燒，各國加緊腳步研發疫苗，盼儘早讓生活恢復正常，台灣除了自行研發國產疫苗，也積極向國際大廠洽購疫苗。

陳時中早在去年就宣布，台灣預計向國際洽購2000萬劑疫苗，其中約500萬劑透過武漢肺炎疫苗全球取得機制（COVAX）取得，並洽購1000萬劑AZ疫苗以及500萬「其他廠牌」疫苗，但這500萬劑疫苗究竟是什麼廠牌、何時簽約，遲遲沒有下文。

陳時中今天上午接受電台專訪時首度證實，這500萬劑就是輝瑞BNT疫苗，台灣早在去年就和德國BioNTech公司直接洽購500萬劑疫苗，由於德國BioNTech公司將台灣在內的大中華地區代理權都授權給中國的上海復星醫藥公司，台灣在談判過程中，一路都很擔憂有外力介入，才遲遲未公布廠牌。

陳時中說，去年底眼看簽約在即，雙方已正在互相檢視新聞稿，他在記者會中被問到疫苗購買進度時雖幾度想講，但最後仍忍住沒講出來，想不到對方就在簽約前夕急踩煞車，想必是「有人不希望台灣太高興」。

此後，陳時中頻頻被外界批評在疫苗議題上不夠透明，他苦笑道：「我是有苦難言」，該合約至今沒有完成簽約，因此也沒有毀約問題，但他坦言，這確實打亂了台灣在疫苗上的布局。

綜觀2021年，陳時中說，疫苗、抗病毒藥物都是今年相當重要的課題，台灣早在去年3月就超前部署，在研發小組中設置疫苗組，6月就和各國原廠聯繫，希望提供更進一步資料以洽購疫苗，當時很多疫苗還只有動物試驗、一期臨床試驗資料，指揮中心一方面了解專家對於4類疫苗看法，同時也準備好疫苗購買的法律程序問題。（編輯：陳政偉）1100217

陳時中談採購德國BNT疫苗生變從影片38分10秒開始。影片來源：hitfm

外力介入！ 陳時中認5百萬劑BNT疫苗合約受阻喊卡
2021-02-17 09:38 聯合報 / 記者楊雅棠／台北即時報導

連打疫苗都唔比 中共真係好狠

中共說的同胞都是騙人

原本係侵侵做總統 梗係買到
而家弊燈當政 撚會理你咩

如果中共捐疫苗俾台灣，唔知小英敢唔敢要

就算小英敢
台灣人也不敢用

這和美國無關

燈燈上場咪可以出曬面出力奶囉

提提台灣
你地有嘅本錢係晶片

邊個唔比疫苗 唔洗諗住有晶片

大家唔係同胞咩
屌你老母
原來見死不救就係同胞

中共只談利益
沒有親情

同黑社會一樣

黑社會至少還講道義
中共專殺自己人

切記，不要對中共有任何幻想，當敵人看待就可以了。

證明支那係人類敵人

支那人一個中國凌駕一切人命，

自古地球就係得一個中國，多一個佢就殺你全家

之前條德國奶支部長公開求台灣要台積電出多d晶片比d車廠
而家德國BionTech唔賣疫苗比台灣

反人類

疫苗換晶片

人民只是棋子

中共不談人命

叫馬英九出嚟講幾句

馬英九：我出馬實買到！

中共對敵國果然狠

有冇留意毛澤東多謝日本？

馬英九：中國人只能買中國疫苗

對同胞更狠

比國民黨員用

台灣法規禁止進口中國疫苗
國民黨必須出國打中國疫苗

仲話台灣同胞 不知幾想你死

換個思考方法，如果係亞太區係復星供貨俾台灣，真係唔打好過打，對家俾的咩貨無人知
直接搵歐美r貨啦

大S同范范出嚟講下嘢啦

有可能賣假貨

台灣感染咁少， 遲啲買疫苗都得，使乜人有我有。
係強國呢d零感染先急需要疫苗防疫

狗到

維尼咁做咪令到台灣更討厭中共，更加難統一

真係加速師

都是民進黨和蔡英文的錯

R都唔使，台灣感染咁低，排最後先打都得

沒錯
還要擔心變種病毒
晚點打比較好

維尼只想五桶

范瑋琪出來未 ？

好心大外宣就做足啲
又話台灣是中國的
轉頭又唔比賣疫苗，一係就日日都話攻台
人地選個總統你又hand哂機
你言行一致啲一早拎左台灣啦
比班賊做領導就係咁柒

依家爆出黎，明顯係想玩晶片換疫苗

台灣買到美國摩德納疫苗

祖國=敵國

咁做同殺人無分別

香港和台灣
留島不留人

仆街共鏟黨

TSM都係為賺錢既姐
中國要佢都會照賣

台積電站起來 停供晶片。

幫我同台仔講

大把啦 d賤野多到

夠疆咪禁晶片出口中國
不過你地班台灣人都係靠賺人民幣生存
點敢

岩岩上任果個尼日利亞黑人世貿總幹事

好大聲話要全世界人人有疫苗

儘快打齊疫苗開關歡迎歐美遊客
振興服務業

依家唔打 遲早俾其他國家杯割

中共：順我者昌，逆我者亡！

同唔同胞只係廢話！

大陸個隻其他國家

Zzzzzz

不過要遵守美國規定

歐美打完疫苗，台灣感染又低，咁台灣打唔打都得

台積電已經停止供應中國晶片
只有台積電（南京）供應28奈米

美金比人民幣香

我攞左個代理
但你直接去搵生產商攞貨
生產商發現唔對路唔比貨
現在小L我依個代理商

台灣佬真係好鬼好笑
咁簡單既生意規則都唔明

畜生本性

問下基督徒范范點睇

承認一國兩制換疫苗

以後晶片出貨識點做啦台灣

唔打疫苗又開關 你係咪想台灣比全世界封關

以色列已經出咗疫苗證 上面有齊身份證護照資料

以後過關應該要有疫苗證同護照先可以上機

即使打完疫苗也不見得可以開放邊境

国民黨下屆仲想選總統？

你哭著對我說中共說的同胞都是騙人的

都無人感染武漢肺炎，打嚟做乜9。
封關係因為怕俾人感染啫，台灣無人感染+歐美國家打疫苗，病毒點傳播

中國口交部回應下

自己研發

拜登如果做到2 屆， 台灣咪行十年衰運

台灣玩唔起喎， 感覺注定俾人欺凌 真係慘

7 月上市

機會不大

得500萬
唔夠

有著數就同胞
無著數就敵國
正仆街

肯定扮傻，話未聽過，無做過

之前話日本 同 台灣 合作
日本研發 台灣設廠 但依間又冇曬聲氣

咁呀大s 范范回應下

日本本身也缺疫苗
台日沒有疫苗合作

由人質外交進化至人命外交
強國又贏

佢向德國買然後fail
係都關EU事啦
又關美國乜事

美國自己都唔夠用，應該無咁快可以多到拎黎賣

多謝敗登

推

讓人認清中共邪惡的本質

半價賣返出去

台灣官方首度證實：中國在國際上打壓台灣購買疫苗